**香港真光書院**（），原名**香港真光英文中學**，為一所香港著名女校和位於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[鴨脷洲](../Page/鴨脷洲.md "wikilink")[玉桂山的女子中學](../Page/玉桂山.md "wikilink")。

## 事跡

  - 1872年：美國基督教宣教士校祖[那夏理女士於廣州創立真光書院](../Page/那夏理.md "wikilink")，開南中國女子教育的先河，至今已有130多年歷史。
  - 1917年：白鶴洞真光女子中學建成。
  - 1935年：於香港堅道26號開辦香港真光小學。
  - 1939年：香港真光小學遷往堅道75號。
  - 1947年：堅道校舍增辦中學，開辦初中。
  - 1949年：廣州白鶴洞真光女子中學遷校來港，在窩打老道115號，開辦九龍真光中學。
  - 1951年：香港真光中學遷往銅鑼灣大坑道50號，堅道真光仍辦小學。
  - 1973年：真光女書院於窩打老道54號A開校。
  - 1975年：半山堅道校舍開辦香港真光英文中學。
  - 1995年：香港真光英文中學遷校[鴨脷洲](../Page/鴨脷洲.md "wikilink")[玉桂山](../Page/玉桂山.md "wikilink")。
  - 1999年：香港真光英文中學改名為香港真光書院。
  - 2004年9月：校舍新翼落成
  - 2005年：香港真光書院30周年校慶。
  - 2015年：香港真光書院40週年及啟用習悅角。

## 環境

  - 校舍背山面海、位置獨立
  - 總面積80,000多平方呎
  - 有課室27間，特別室38間，包括禮堂在內全校均裝設冷氣
  - 樓高7層，總實用面積9,000多平方呎，包括語言室、學生活動中心、電腦輔助學習中心、校史室、健身室、樂團演練室、學生會室、領袖生室、校友室、教學資源中心、舞蹈室、音樂室、家政室、社工室、視覺藝術室、科學室等

## 校徽

  - 伯利恆之星

## 辦學宗旨

  - 本著基督博愛犧牲的精神從事女子教育的工作。
  - 注重德、智、體、群、美、靈的均衡教育，教導學生真光傳統的創造建設、愛群服務、克己犧牲、力求完善的精神。

## 校服

  - 天藍色傳統校服長衫

## 級社

  - 曜社
  - 藝芸社
  - 旭晶社
  - 曉社
  - 蘅圃社
  - 晨暉社

## 直社

  - 黃社
  - 綠社
  - 藍社
  - 紅社

## 校董成員

  - 主　席：曹王敏賢

<!-- end list -->

  - 校　監：黎彭思梅女士
  - 副主席：蔡克剛律師
  - 司　庫：高膺先生，郭文藻博士
  - 書　記：鄺夏慧中女士，許蓮華女士
  - 法律顧問：蔡克剛律師
  - 名譽校牧：李炳光牧師
  - 委員：陸趙鈞鴻博士，沈雪明博士
  - 成員：黎秀姬女士，張黃楚沙太平紳士，蔡祖光先生，龍炳頤教授，鄭恩基先生，李正儀博士，萬玉鳴女士

## 著名校友

  - [江若琳](../Page/江若琳.md "wikilink")
  - \[\[謝珊珊\]

## 外部連結

  - [香港真光書院](http://www.hktlc.edu.hk/cht/)

## 參見

  - [真光中學](../Page/真光中學.md "wikilink")
  - [香港真光中學](../Page/香港真光中學.md "wikilink")
  - [真光女書院](../Page/真光女書院.md "wikilink")
  - [九龍真光中學](../Page/九龍真光中學.md "wikilink")
  - [廣州市真光中學](../Page/廣州市真光中學.md "wikilink")
  - [長堤真光中學](../Page/長堤真光中學.md "wikilink")

[H](../Category/香港南區中學.md "wikilink")
[Category:玉桂山](../Category/玉桂山.md "wikilink")
[Category:1975年創建的教育機構](../Category/1975年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:香港女子中學](../Category/香港女子中學.md "wikilink")